---
author: mgalves
comments: true
date: "2006-08-08T08:38:01Z"
slug: mac-os-x-neoofficej
tags:
- Apple
- Software Livre
- Mac OS
theme:
  name: twitter
title: '[Mac OS X] NeoOfficeJ'
wordpress_id: 75
---

Quem já tentou baixar o OpenOffice para Mac OS X sabe que o porte atual só funciona rodando sobre X11. Por algum motivo que me escapa, não existem planos pelo pessoal do OpenOffice de portar para um ambiente nativo Mac. Mas existe o projeto NeoOfficeJ que fez este trabalho. Estou usando a versão  2.0 Beta, que executa bem tarefas simples de edição de arquivos de texto e planilhas tanto no formato MS Office quanto nos formatos XML. Como não sou heavy user de pacote Office, isso já resolve meus problemas. Em breve irão lançar uma versão totalmente Aqua. Acho que vale a pena conferir.
